自詡限時辯論後立法順暢 梁君彥年結否認吹黑哨

2018年07月14日

自詡限時辯論後立法順暢
梁君彥年結否認吹黑哨

■梁君彥拒絕為自己過去一年的主席表現評分。

【本報訊】被指裁決不公、屢限制議員發言的立法會主席梁君彥，昨在立會年結記者會時否認「吹黑哨」，指裁決基於《議事規則》和《基本法》，否則早遭司法覆核。他更自詡自從他為一地兩檢法案作限時辯論後，多條法例接連通過。民主派斥梁將議會順暢當成自己功勞並不合適。

記者：陳嘉裕

梁君彥過去一年被批主持會議不公，民主派前日向他提出不信任動議，但在建制派保駕護航下被否決。面對議員質疑，梁君彥指自己雖不在席，但有聆聽議員意見和批評，「提自己做好啲」。他指，議會內外是兩個世界，他和民主派其實「有傾有講」，但議員在議會內劍拔弩張，或有不同表現，主席或被視為「沙包」、「出氣袋」，梁又指議會要正常運作非單靠主席，也要靠議員合作。

民主派批評他濫權，梁君彥多次強調自己權力來自《議事規則》和《基本法》，更稱多得前議員梁國雄就前主席曾鈺成的官司，令終審法院的判決成為他主持會議的權力依據，「如果我真係吹黑哨嘅，其實我都收到司法覆核喇，係咪？使咩等箒，所以其實（裁決）係有理有據，但你唔要睇個理據呢，我真係無辦法」。

泛民轟自吹自擂

梁君彥在審議一地兩檢法案時限時辯論，11位議員在二讀時連一次發言機會都沒有，激起民主派不滿，梁指限時辯論是因為一地兩檢有急切性，也因為他擔任主席懂得掌握時間，當立法會通過了一地兩檢後，多條法例亦接連通過。

至於他身為立法會主席，卻出任3間上市公司的非執行董事，被指有利益衝突，梁反駁任非執董只是替小股東監察公司管理層，並要受到證監會監管，若議員認為他沒有申報利益，大可作出投訴。他拒為自己過去一年表現評分，只稱「我唔係老鼠，唔會跌落天秤自秤」。

公民黨立法會議員楊岳橋認為梁君彥將議會順暢當自己功勞並不合適，又指即使議會順暢，通過的法案比過去多，與梁君彥關係不大：「同一個特首，林鄭同梁振英做特首，都有唔同，係關個大環境事」。他指作為主席理應三省吾身，自吹自擂在歷史上不會有好名聲。至於梁希望改善與泛民關係，楊認為梁應以行動證明，「唔係得把口」。

上一則
上一則
名校偷拍案 片段被放YouTube

下一則
下一則
馮檢基談立會補選：不會說不